<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Drop Everything Now on</title><link>https://garden.imzm.org/</link><description>Recent content in Drop Everything Now on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://garden.imzm.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Obsidian</title><link>https://garden.imzm.org/Obsidian/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://garden.imzm.org/Obsidian/</guid><description>Obsidian 是一个现代的本地 Markdown 双链笔记软件，发布短短几年已经成为笔记工具界一颗亮闪闪的新星。Obsidian 使用 Markdown 作为语法，本质上笔记文件都是纯文本，如同 Zimwiki，[[TiddlyWiki]] 或者 DokuWiki，不需要数据库驱动。Obsidian 能够开箱即用，截止2022年8月，他已经是一个基础功能十分完善的笔记软件，有一个热闹的讨论社区和插件生态。
Obsidian 的官网有三句话简要说明软件的核心：
本地优先，[[Plain Text|纯文本]]存储（Local-first and plain text） – 说明易于转移和分享的本质； 链接是一级公民（Link as first-class citizen） – 说明链接是 Obsidian 最重要的亮点； 极强的拓展性（Make it super extensible） – 由此诞生了一个超级丰富和活跃的插件生态。 这几个 feature 使得 Obsidian 有别于 印象笔记、Notion、飞书 这几类工具，而是可以成为一个真正的 Second Brain 的笔记软件。 Obsidian 的原理很简洁，按照官方帮助文件中的说法，“Obsidian 既是一个 Markdown 编辑器，也是一个知识管理软件”。也可以理解成是一个资源管理器，Obsidian 不过是把你的目录中的 .</description></item><item><title>Plain Text</title><link>https://garden.imzm.org/Plain-Text/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://garden.imzm.org/Plain-Text/</guid><description>信息时代的一切信息（除多媒体外）都应该记录为纯文本格式， .txt， .md，.json， .html 或者任意一种可以用一个普通编辑器（记事本）打开的后缀名。
纯文本有如下优势：
经得住时间考验，不会过时：往前推50年，往后推50年（也许更长），都永远可以轻易被一台符合冯·诺依曼结构的设备上打开、阅读和编辑 轻巧便携，可以很容易地携带到任何地方 灵活，方便以大部分形式组织内容 在线还是离线都无所谓 独立，不被任何商业公司绑定 我因此不再使用印象笔记、Notion 或者 Trilium Notes 之类的笔记软件，因为他们要么隶属于商业公司，要么非纯文本，要么纯在线。</description></item><item><title>Quartz Philosophy</title><link>https://garden.imzm.org/notes/philosophy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://garden.imzm.org/notes/philosophy/</guid><description>written by jzhao
“[One] who works with the door open gets all kinds of interruptions, but [they] also occasionally gets clues as to what the world is and what might be important.</description></item><item><title>Search</title><link>https://garden.imzm.org/notes/search/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://garden.imzm.org/notes/search/</guid><description>Quartz supports two modes of searching through content.
Full-text Full-text search is the default in Quartz. It produces results that exactly match the search query.</description></item><item><title>The Beauty of TiddlyWiki</title><link>https://garden.imzm.org/The-Beauty-of-TiddlyWiki/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://garden.imzm.org/The-Beauty-of-TiddlyWiki/</guid><description>2021年初发现 [[TiddlyWiki]] 时，就发现这个软件的第一个美妙之处：
整个软件就是一个小巧的 HTML 文件，这个文件包含了软件的逻辑、样式和用户创建的所有内容【数据存在程序本身】。我以前从未见到过这样的东西，于是瞬间把我吸引。因此学到一个词：Quine（自包含），自己能创建一个新版本的自己。因其完全基于浏览器的特性，只要有任意一个现代浏览器就能打开，然后随意修改它，这意味我写在这个文件里的内容，随时可以打包带走。
第二个美妙的地方是它的语法：WikiText。在用这个语法之前我用的是 Markdown，一个在互联网比较火爆的标记语言，现代笔记软件基本上都支持这个语法。但 WikiText 提高了一个笔记软件的语法的上限，由于太微的设计哲学和 Filter Expression，用户可以用任意方式组织已有的笔记内容（链接、标签、宏）。这比使用 Notion、[[Obsidian]]（借助 Dataview 插件） 之类的笔记软件来得更加灵活。
第三个是太微本身的高度可定制性。只要有 HTML CSS JS 能力，任何人都能把太微改造成想象中的样子以及实现想象中的功能。04年至今（TiddlyWiki5 为新架构，从2013年起），作者 Jeremy Ruston 持续高强度不间断开发迭代，还有一个活跃的社区，因为良好的生态吸引开发者产出了许多优秀的插件。只要简单搜寻，就能找到符合需求的功能，或者问题的解决方案。</description></item><item><title>TiddlyWiki</title><link>https://garden.imzm.org/TiddlyWiki/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://garden.imzm.org/TiddlyWiki/</guid><description>TiddlyWiki（太微 ）是一个非线性笔记软件/个人 Wiki 系统，拥有极其丰富的拓展性和可定制性。TiddlyWiki 是一个自由和开源软件（FOSS）。</description></item><item><title>Why and how I use Quartz</title><link>https://garden.imzm.org/Why-and-how-I-use-Quartz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://garden.imzm.org/Why-and-how-I-use-Quartz/</guid><description>I have a private [[TiddlyWiki]], a blog and a digital garden for now. At first I thought a note-taking app and a blog would be enough for me, then years later I found that should there be a platform between a note-taking app and a blog where I publish my notes those yet completed, raw and willing to share.</description></item><item><title>Why I host a new site</title><link>https://garden.imzm.org/Why-I-host-a-new-site/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://garden.imzm.org/Why-I-host-a-new-site/</guid><description>Huhexian told me that he successfully runs a Quartz locally. I said yeah that&amp;rsquo;s cool, let me know when it goes online.</description></item><item><title>刀锋</title><link>https://garden.imzm.org/The-Razors-Edge/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://garden.imzm.org/The-Razors-Edge/</guid><description>几年之前读过毛姆的《月亮与六便士》，爱不释手，回味无穷，一直以来都是我最喜欢的小说之一。今年读完他的另一部长篇《刀锋》，读起来后劲比《月亮与六便士》更大，大上许多倍。这其中有写作时间的原因，《月亮与六便士》出版于1919年，一战刚刚结束不久，世界处于短暂相对和平的时期，毛姆时年45岁，正值巅峰；《刀锋》出版于1944年，毛姆已经进入古稀之年，二战打得惨烈，然而书中几乎没有提到任何关于战争与和平之事。
我想正是因为处在那个年纪，毛姆才能用辛辣的笔锋、如臻化境的写作技巧完成这部长篇小说。如毛姆自己所言，“写《刀锋》带给我极大的乐趣。在这本书里我终于可以一吐为快。” 我作为读者读得酣畅淋漓，读完恍如隔世，意犹未尽。
翻译问题 2022-10-14 补充：书中的翻译似乎有点问题。我读的译本是王纪卿于2016年翻译的版本，初读就发现翻译效果不好，后来看到各书评发现这译本确实不如周煦良版本或王晋华版本。如读者有要读的尽量选择后两者的译本。在王纪卿的版本里，主人公 Larry Darrell 被翻译为 莱雷，其他译本（以及一般情况下这个人名的翻译）均翻译为 拉里；女主角 Isabel 在王纪卿的版本里为伊莎贝尔，在周熙良的版本里为伊莎贝拉。扉页的那句 “剃刀锋利，越之不易；智者有云，得渡人稀。” 在周煦良的版本里翻译为 “一把刀的锋刃不容易越过，因此智者说得救之道是困难的。” 另外还有一版翻译为：“越过刀之锋刃实属不易，因而智者常说救赎之道艰辛。”这一句话，按照英文原文 &amp;ldquo;The sharp edge of a razor is difficult to pass over; thus the wise say the path to Salvation is hard.</description></item></channel></rss>